%%% パッケージの読み込みとその設定。
\usepackage{exscale}
\usepackage{amsmath, amsthm}
\usepackage{mathtools}
%\mathtoolsset{showonlyrefs=true}
\usepackage{thmtools}
\usepackage[dvipdfm, truedimen]{geometry}
\geometry{top=30truemm, bottom=30truemm, left=25truemm, right=25truemm}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./figs/}}
\usepackage[hang, small, bf]{caption}
\usepackage[subrefformat=parens]{subcaption}
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{cleveref}
%\usepackage{url}
\usepackage{bxokumacro}
%\usepackage{physics}
\usepackage{derivative}
\usepackage{esvect}
\usepackage{nicematrix}
\usepackage{braket}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{interval}
\intervalconfig{soft open fences}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc, positioning, arrows, shapes, shapes.callouts, decorations.pathreplacing, decorations.pathmorphing, patterns}
%\usepackage{textcomp}
%\usepackage{lua-visual-debug}
\usepackage{xifthen}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[version=3]{mhchem}

%%% 数学記号。
\newcommand{\Napier}{\mathord{\mathrm{e}}}
\newcommand{\imag}{\mathord{\mathrm{i}}}
\newcommand{\conj}[1]{{#1}^*}
\newcommand{\defeq}{\coloneqq}
\newcommand{\eqdef}{\eqqcolon}
\providecommand{\KroneckerDelta}[2]{\delta_{#1,#2}}
\providecommand{\indicator}[1]{\mathbb{1}_{#1}}
\providecommand{\ind}[1]{\mathbb{1}_{\set{#1}}}
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lVert}{\rVert}
\DeclarePairedDelimiter{\card}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}
\DeclarePairedDelimiterXPP{\order}[1]{\mathcal{O}}(){}{#1}
\newcommand{\Expectation}[1][]{%
  \mathop{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{}}{
      \mathbb{E}_p
    }{
      \mathbb{E}_p^{\scriptscriptstyle #1}
    }%
  }\nolimits%
}
% 参考：http://d.hatena.ne.jp/zrbabbler/20120411/1334151482
\newcommand{\relmiddle}[1]{\mathrel{}\middle#1\mathrel{}}
% 参考：https://tex.stackexchange.com/questions/100574/really-wide-hat-symbol
\usepackage{scalerel,stackengine}
\stackMath
\newcommand\reallywidehat[1]{%
  \savestack{\tmpbox}{\stretchto{%
      \scaleto{%
        \scalerel*[\widthof{\ensuremath{#1}}]{\kern-.6pt\bigwedge\kern-.6pt}%
        {\rule[-\textheight/2]{1ex}{\textheight}}%WIDTH-LIMITED BIG WEDGE
      }{\textheight}%
    }{0.5ex}}%
  \stackon[1pt]{#1}{\tmpbox}%
}

%%% 変わる可能性のある記号。
\newcommand{\conv}{\mathbin{\ast}}
\newcommand{\Conv}{\mathbin{\star}}
\newcommand{\ft}[1]{\hat{#1}}
\newcommand{\FT}[1]{\widehat{#1}}
\newcommand{\flt}[1]{\hat{#1}}
\newcommand{\FLT}[1]{\widehat{#1}}
\newcommand{\DLaplacian}[1]{\hat\Delta_{#1}}
\newcommand{\FDiscrGrad}[1]{\nabla_{#1}^{+}}
\newcommand{\BDiscrGrad}[1]{\nabla_{#1}^{-}}
\newcommand{\nnInt}{\mathbb{Z}_+}
%\NewDocumentCommand{\opSpace}{O{d}}{%
%  \ifthenelse{\isempty{#1}}{%
%    \mathbb{L}%
%  }{%
%    \mathbb{L}^{#1}%
%  }%
%}
\NewDocumentCommand{\opSpace}{}{\mathbb{G}^d}
\NewDocumentCommand{\opTime}{}{\nnInt}
%\NewDocumentCommand{\opSpaceTime}{O{d}}{\opSpace[#1]\times\opTime}
\NewDocumentCommand{\opSpaceTime}{}{\opSpace\times\opTime}
\newcommand{\piv}{\mathtt{piv}}

%%% 定理環境の設定。
% 参考：http://www.math.tohoku.ac.jp/~kuroki/LaTeX/howtolatex.html
\newtheoremstyle{jplain}% name
  {}% space above
  {}% space below
  {\normalfont}% body font
  {}% indent amount
  {\gtfamily}% theorem head font
  {\textbf{.}}% punctuation after theorem head
  {4pt}% space after theorem head (default: 5pt)
  {\thmname{#1}\thmnumber{\textbf{#2}}\thmnote{\hspace{2pt}(#3)}}% theorem head spec
\theoremstyle{jplain}
\newtheorem{theorem}{定理}
\newtheorem{lemma}[theorem]{補題}
\newtheorem{corollary}[theorem]{系}
\newtheorem{proposition}[theorem]{命題}
\newtheorem{axiom}[theorem]{公理}
\newtheorem{example}[theorem]{例}
\newtheorem{remark}[theorem]{注意}
\newtheorem{definition}[theorem]{定義}
%\renewcommand{\proofname}{\bf 証明}  % \bfseries だと働かない．

% 参考：https://htlsne.hatenablog.com/entry/2016/02/04/153034
%     http://katakotonote.hatenablog.com/entry/2016/09/03/215145
% ただし，NAMEをNOTEで置換できない．
%\declaretheoremstyle[
%  spaceabove=6pt,
%  spacebelow=6pt,
%  headfont=\gtfamily,
%  notebraces={}{},
%  headformat=\NOTE,
%  headpunct={\textbf{.}},
%  postheadspace=4pt,
%  numbered=no,
%  qed=\qedsymbol
%]{myproof}
%\declaretheorem[heading=\proofname, style=myproof]{myproof}
%\renewenvironment{proof}{\begin{myproof}}{\end{myproof}}

% 参考：https://tex.stackexchange.com/questions/154883/define-proof-environment-in-thmtools
\renewcommand{\proofname}{証明}
\makeatletter
\renewenvironment{proof}[1][\proofname]{\par
  \pushQED{\qed}%
  \normalfont \topsep6\p@\@plus6\p@\relax
  \trivlist
  \item[\hskip\labelsep
  \bfseries
  #1\@addpunct{.}]\ignorespaces
}{%
  \popQED\endtrivlist\@endpefalse
}
\makeatother

%%% TikZの設定。
\tikzset{
  perc event/.style={
    decoration={snake, amplitude=1pt, segment length=3pt}
  },
  double connection/.style={
    pattern={north east lines},
    pattern color=green
  }
}